英國宣布：派 航 母 部 署 到「遠東地區」

英國首相約翰遜（Boris Johnson）日前宣佈，2021年將把航空母艦派往亞洲，相關軍事計劃還包括設立太空與網路部隊。因為香港問題，英國與中國關係出現緊張，外界預料英方此舉或激怒中國。

約翰遜日前透過視像對國會發言指出：「伊利莎白女王號（HMS Queen Elizabeth）航空母艦明年將率領英國與盟邦組成的特遣艦隊，執行我們20年來規模最大的部署任務，範圍涵蓋地中海、印度洋及東亞。」

約翰遜未進一步透露詳細部署計劃，但英國《泰晤士報》（The Times）7月曾報道，英國國防大臣已擬定一項計劃，要將伊利莎白女王號部署到遠東地區。這艘航艦可能會參與美國和日本的聯合演習，以及阻止海洋主權過度聲索的自由航行作業。

《日經亞洲》（Nikkei Asia）網站指出，英國其他官員也曾提出對亞太地區派遣航艦的可能性，不過現在是約翰遜首度證實此一構想。《日經亞洲》分析，英國此舉可能是為了向中國傳達一項訊息。中國因對香港日益打壓，而導致與英國外交關係緊張。

除了出動航艦外，約翰遜也宣佈，成立國家網路部隊（National Cyber Force）和「太空司令部」（Space Command），以因應新興國安威脅。

中央社

Trump有可能不成功, 重跟機？

劍指台灣

反共係全球共識，奶共都偽

偽 係

日出了🌅

Sunrise

係得你覺得trump 好關鍵姐

現代嘅東亞，本來就係因為大英帝國而破除封建得以興起。

God save our Queen！

我支持拜登，都知輸硬

我覺得我哋好失敗

幫侵侵助戰

做緊個圍攻形勢出嚟

如果拜登帶頭奶番共其他國家真係重可以強硬到底咩？

祖國解放香港

30萬加籍 8萬5美籍 幾十萬英籍國民 係香港等祖國齊手打柒小支支

未計bno